【速成教學】6分鐘學會速成輸入法！簡單易學！

6 分鐘學速成！
在香港求職時，許多時候也要求面試者會打字，速成或倉頡是當中最常用的考核標準，所以會打字是十分重要！

速成輸入法原名是簡易輸入法，是倉頡輸入法的簡化版本，所以比倉頡更易上手，不過在學習速成輸入法的時候，也要先理解倉頡輸入法的運作。

自推一下

睇咗，幾易明，雖然我本身已經有概念只係唔識打
最尾要教埋點擺手指好搞笑

好彩小五六有教 終生受用
倉頡就太難拆 情願用多幾秒揀字

好多人學速成都係夾硬記
特別係北比兆呢啲字
真係完全記唔到個規律

本身呢套system就好多bug
有啲字你除咗死記無其他方法

推
想多啲人用

多謝絲打支持
係呀最緊要學好手勢

同意不過有個缺點就係總有幾隻字唔識打
要google或者係用關聯字令佢出嚟
例如唔識打個機字，就要用飛字去聯想

打得多就會入到血

完全同意

應該比拼音好吧

推筆劃撚表示要學下打

推

我都有用筆劃，不過打起上嚟慢啲

謝謝支持

速成同倉頡咪又係用同一個方法拆

巴打好有心講解得好好

輸入法都係實踐多過理論
有啲字真係唔係咁容易拆到碼
特殊嘅字係好多，但本來正體中文就係咁多個語言嘅「特殊」

我真係好愛正體中文啊

今次我有比like

升咗u先開始學 記得好慢

頭尾點都易拆過中間
尤其係中間好多位都唔講道理好難記

以前玩online game打打下就識速成

Lm

其實倉頡快啲定係速成快啲?
用手機打倉頡打壞左手勢 打頭兩三個碼就會㩒佢啲suggestion字 結果去返用電腦嘅時候打得勁慢

正呀
最近學緊打字

只有英文打字快嘅人先值得學倉頡，唔駛揀字，因為打數字唔夠打英文快。如果一指襌嘅朋友應該用速成先快

打英文都有90wpm嘅
但就係用慣左手機keyboard
電腦keyboard字碼嘅位又未記到好熟
做唔到打英文字嘅muscle memory

細細個硬爆倉頡

以前用icq msn嗰陣好熟，但之後電話sms就轉咗用筆劃，依家已經唔記得速成

都係日子有功
倉頡速成都係容易上手同上限嘅分別
速成打得快係連數字都記埋

點會唔記得
你呢啲情況兩日就回復到七成功力啦

英文打得咁快，有基本功咁倉頡練幾日就得啦

有諗過轉速成 但好白痴 部macbook同window個速成嘅數字順序好似係唔一樣嘅 跟本唔會記到
所以我先繼續打倉頡算

打到倉頡就冇需要轉速成啦

但係佢舉例果幾個字係無問題可以用正常拆法的

係
但係學速成好多人都唔會記得呢啲拆法
包括我

識打速成但係成日打完都要搵字係第幾個數字位

都差唔多十年前啦，之後都冇用過速成，我連電腦都係用筆劃

拆親都hang機
連打個我字都要諗

小學個陣玩cso為咗同人嘈，自學速成

lm

速成已經係入左血

依家你要我打一個中文字，我講唔出佢個速成碼係咩，亦講唔出佢對應個英文字係咩
但自己對手放左上keyboard到，就自然記得邊兩個位禁落去，最多揀字個個位要搵一搵

有無人都係咁

我舊時都係咁諗
但越大越接受唔到揀字
覺得好慢 呢排學埋倉頡
其實好易學

學倉頡要重新學過啲拆碼
有啲打速成用唔著
久而久之唔記得埋

倉頡
我由速成轉倉頡
常用字速成實快 但當要打唔係常用字果陣速成就好慢

我就係因為呢個原因學倉頡

d 片好似幾得意 subscribed

呢個年代速成同倉頡都唔夠語音快

電腦有咩筆劃程式

依家成日用電話打字，覺得比較啱用倉頡

之前用開拼音，之後去學速成，覺得揀字太煩最後都係用倉頡

速度血已入，但我係用右邊個數字盤揀字唔知有冇人都係咁？細個已經打壞手勢

推到多啲人用

幫啲新一代都幾好 見到好多00後用埋啲手寫板

根本成個倉頡速成都係夾硬嚟
有時一有時十有時土
背到曉飛就話個拆碼合理易明

應該速成同倉頡合併。
比如:ABCDE =某一個中文字。你打ABC ACD ACDE ABE 都可以揀到呢個字咁。
為何咁多年一啲長進都無？

好記得當年學校點教都唔識，但係打online game就半日學識

考試考倉頡就用「頭碼+ * + 尾碼」來打速成，慢啲但打到成篇文先

依家windows新嗰個version既倉頡有類似功能

佢同九方有幾接近？

如果熟練左速度其實差唔多

速成小五六學到而家都唔識
筆劃完勝

MSN

新速成完勝

小學打機練番黎既速成 依家轉左mac機之後 打字慢左啲 以前win機打字記到好多常用字num 依家mac機有時要隻隻搵

反而最簡單既筆劃 我係唔識用

好難，

小學打到呢家都係用九方

90wpm

倉頡你慢慢記到碼就會好快
一開頭可以速成 然後開佢個字根做倉頡睇
睇睇下就會記得

轉倉頡開頭會慢左 不過用用下次會熟
當你30%字諗唔到碼 用頭*尾碼當速成咁揀字慢少少
果70%用倉頡打既速度 夠你贏個場上9成用其他中文輸入法既人

留名

雖然自己打得好廢同用慣咗mac機筆劃

但樓主好有心機

幫手推

永遠都唔記得「皮」點打

條片簡潔易明
樓主加油

可唔可以教埋 倉頡

好老實講 有時唔記得左隻字點寫
廣東話拼音打字應該唔會有呢個問題?
但相反掉轉 打速成既應該記D字點寫 應該會好過打廣東話拼音既人
利申:打左速成都十幾年

55

Lm學下

建議後生可以用拼音 唔好用速成

學拼音 你學咩語言都好似學左九陽神功咁學咩都好快 即係transferable skill

速成係無用架

利申 剩係識用速成 打快兩粒字把撚咩 叫clerk打啦

90又唔似唔係真係話超級快 上網見啲人打150wpm試過練但好似去左個樽頸位咁快唔到了
揾個星期練下啲倉頡先
仲記得一開始學倉頡係每日揾篇報紙打堅持左三日就已經識打大部份字

細個打巨商學

你用咩剪片

睇打咩
普通傾下偈打啲勁常用嘅字就速成快啲
其他情況就倉頡會有優勢
始終唔使慢慢揀字

其實學咗速成就好易學埋倉頡

mac機筆劃係咪上面果行同下面果行掉轉

係 不過好似有得set?
我用慣咗冇再理

推
唔想身邊啲人繼續大條道理用普拼

速成打得多你都記得啲字喺邊頁邊行
但有啲常用字喺第三第四頁，想打生僻字更麻難
電話速成揀字又煩，要跳多幾頁

打「㩒 啲 嘅」嘅時候就明速成同倉頡差喺邊

我覺得速成簡字好麻煩
所以我學左倉頡

點解唔用粵拼
粵拼快好多
易上手
不過要有少少英文底，因為用英文拼

速成定粵拼快啲？

支持

因為只有自己電腦/電話先用到

有啲免費嘅可以安裝
之前連燈有人po過

中咪北同兆嘅第一劃，匕係心嘅象形部首，人係兆最尾個兩劃

公司電腦唔得？

小弟樽頸70wpm
中英文都係

聽過無數人唔識：中間拆碼唔講道理

中文字結構得嗰幾個，拆碼pattern一早定曬，點會唔講道理

但你公司電腦係咪可以任你裝先

問題係因為全世界唔同國家教育寫漢字嘅都可以有分別，香港、台灣、日本都可以唔同
倉頡拆字順序未必同香港教育嘅筆順一樣，所以咪唔講道理

你咪問老細可摸耳裝囉
唔係咪學速成囉

有冇人係唔識粵拼
其實點拼出黎

以前中小學都有教
正常都應該好多人識？

咪又係左至右上至下
你寫中文字都唔係寫「辶」先
但到速成倉頡都係一樣做首碼

就算特別啲嘅 例如 「識」字
打開速成都會知頭尾「卜日」而非「卜戈」
仲有鐵係「金土」呢啲

如果要將拆碼諗成做日常寫字，咁我上面講嘅字無論倉定速都唔會識打

其實真係明係因為懶同用慣速成所以唔想學倉頡，所以我絕對唔會judge「因為懶而唔想再學」
但倉速最大分別就在於要記埋拆碼個pattern，明明24個字拆碼都記得，但竟然話記pattern好難，呢個就感覺係搵借口去懶居多

依家已經好後生嘅學速成
因為小學中學會教普通話，所以大部分人都會直接用普通話拼音輸入法

粵拼
普拼

一開始完全靠記字打耐咗先慢慢用記落嘅字嚟拆字

而家啲細路用開語音
連粵拼都懶得學
更加唔好講倉頡速成

六碼筆劃

我學咗咁多年都唔識，一路都係用筆劃，其實就冇乜問題，係見工嗰陣柒啲，要偷偷地插隻usb開返用開嘅筆劃程式

你啱
其實教個粵拼有冇得諗

咁睇片打返基本功

都係
我個代唔係速成就倉頡
暴露年齡

一路都唔明點解一個咁複雜嘅輸入法點解會成為主流

手指中毒咪奶野

因為有其他更「方便」嘅野？
家陣啲人情願錄音唔打字
一次過send 幾分鐘錄音嚟

係

睇咗但喺打咗咁多年已經慣曬手

咁好勁播，
我都係40同60

有家仲記唔記得中學嘅打字比賽

我覺得依家粵拼最大問題係有幾種唔同粵拼方案
唔同粵拼Keyboard 有機會跟唔同嘅方案（利申倉頡用家，唔肯定）

粵語長遠嚟講係咪應該Stick to 返一種拼音系統方便學廣東話嘅人？

點練？係咪要不停打
我練好耐都係得30

飛 難打過 機 好多
雖然我知你都係舉個例

用速成簡撚到仆街

樓豬好有心
Push

普拼唔係一個選項

Pish
有無a4 size 每倉頡字碼表？
Print出黎邊拆邊睇

其實係要經歷一段痛苦時期
你會覺得自己好似唔識打字咁
要係咁check
我自己就每日打一首歌
唔識打就mark 低
第一首mark左勁多
到後期成首歌冇個字唔識打
但過左之後就會發現倉頡嘅好
Btw number pad 揀字冇影響呀
學識左倉頡冇幾可有得比你揀字

當初係因為用電腦速成揀字太耐所以先學倉頡
反而電腦用倉頡仲方便

初學真係靠背，打得多就唔洗諗咁樣打出黎！

咁撚多人唔識打速成倉頡

小學玩CSO 第一個學就係 吊你老母 個屌字出唔到

真 而家連個字點寫都唔使諗就打到出嚟

有冇人知window 打倉頡可唔可以好似Mac機咁
每打一個碼都會出closest guess

係

問我點寫都諗諗，打就即答

好彩細個有打開online game

以前online game好似會block 某d字

PM

學速成係因為細細個挽跑online比人串唔識打中文 但都因為條撚樣我學識左

幫推

90後打online game練成技能

呢個係突破性的發明黎，
將外國人發明的電腦由無得打中文變成打得到中文
對中文的貢獻不容忽視
再之前中文輸入係靠電報碼，即係身份證每個中文字下面嘅4位數
你比較下就知倉頡係進步左幾多

不過時代始終進步緊，用手打字都應該會式微，可能遲D 你個頭入面插張晶片，連字都唔駛打，一諗就出到字

真係正速成好撚屈機，英文表達到唔夠通透，呢會時間打中文就正！

yeah舉手，同人用whatpp嘈，理論對家打都打唔撚到，係咁炸佢機

打常用字 打得熟， 速成係快過倉頡

好有心機 以前學極唔識
然後係手機del左筆劃個keyboard迫自己打速成就學識左
但到依家都唔知啲字係點樣變形

講咁多其實咪又係練多啲

參加過，當年已經打60wpm，連全校頭10 都入唔到
班癲佬下下都7,80 wpm
後來背埋D 符號 zxab zxac zxaj zxcd zxce 再快多少少

點解喬係竹口，橋係木月

LM

我喺電話打好快，電腦打要諗

其實有冇可能結合粵拼+速成
打完頭尾碼再打粵拼應該會簡單同快過倉頡？

+1 學唔識

都唔明點解到而家都仲有人唔識打字..

口up得出中文碼，但係up唔到英文
例如我字我口up到竹戈但係up唔到HI

同你個keyboard得英文 / 電話keyboard係英文layout就會記得

又唔係
你俾個冇中文碼既keyboard我我都打到，但係真係記唔到a係日b係月咁

個陣玩巨商 自學速成
收得收買佬就要打得快

Same

其實有手寫同筆劃既輸入法
只係唔係完全對應到各大程式
另外語音輸入都好撚快
都係近呢10年發展
遲出世既人真係無可能想像到以前既人係點生活

新一代好多人用蝗拼/九方，好痴線

90後表示玩online驚學識極速打字因為要屌人老母

我反而係電話得英文layout 開始唔記得A係日 B係月

個 難 字點打

成日話速成要揀字
小學初學揀慣咗 啲肌肉有記憶
打開都係常用字 基本上冇乜問題

但倉頡拆字真係好難

咁你識唔識打飛機

廿土

細個嗰時用開九方

小學為咗叫人收皮一早記咗

廢j唔識打倉頡、速成成日覺得呢2樣違反寫字既筆順要另外記，就唔想再學

速成用number pad

有左速成底 有基本概念易啲
成日比老母笑我打速成好廢
但未的起心肝學

樓主教得幾清晰
我學壞左手勢改唔到

之前打過隻online game打速成係睇唔到個揀字表 不過打啱冧把會照出到字
後尾為咗屌人已經練到好多常用字記晒啲位喺邊

玩跑online輕鬆學

真個時學校教唔想學
反而玩online game想屌7人地 所以先咁比心機學

小學學九方完全唔識
去到中學開始有whatsapp先開始學

2020年仲有人唔識

以前打機逼住要用速成

Lol終於識打字

我好同意
例如
市（卜中月）
但係個肺字理論上應該係（月＋卜中月）
但偏偏個肺字係（月十月）
諗過關唔關電腦字事
之後走上google望一望市字書法個有多種寫法
所以唔知關唔關入DATA BASE時就電先會變成咁

利申：倉頡Ｌ（小弟比較水皮，初時學真係有唔少字拆唔掂係背翻黎）

推推～～～

我都係

無左好耐啦
次次用win10打字就好炆

凸凹脊 呢啲字都係好難打既

做咩都keep係呢個態度
你人生就會變得不一樣

Mac有個程式可能變window嘅排序
啱啱搵返叫 openvanilla

喺以前用sms追女仔嘅年代
每日都有機會practise

打多啲機就會訓練到
以前都係玩CS/ Warcraft 而突飛猛進

多謝支持！

鬧人走場狗
鬧/比人鬧廢
係咁煩個心儀女仔
都係速成解決

只要你經歷過MSN/ ICQ年代
你唔識打都會變到識打

電話都有速成啦

都幾肯定個data base 係幾個人入，然後個個啲筆劃不一

Mac 打中文有 suggestion
係垃圾 windows 冇

倉頡>>>速成

有無人用得多Macbook打字
已經唔記得晒以前記落嘅window速成排位 好似人火2=你 咁樣

每打十個字就有一個唔識
搞到打下停下好慢

粵拼係ok

蝗拼不了

細細個玩online game成日嘴炮人
嘴嘴吓就打得好快

小學開始打粵拼
其實同啲名校火星文一樣
好似自己個英文名咁eg. chan tai man
但要清楚聲母韻母發音
例如「大」其實係daai, 「睇」先係tai
識讀就識拼，仲可以改善懶音
gwong fuk heung gong

有
用mac 順手方便無痛學埋倉頡
用返垃圾win 打字慢到仆街

倉頡啦仲速成

睇我個名

九方路過

直接㩒出嚟 仲快過用口講

速成倉頡都有用 但唔知點解個腦同埋個手完全唔撚協調 見到一隻字要諗碼 不過淨係要幾秒 好羨慕有啲人一睇就好快打完全唔使諗

幾年前為佐見工先學速成..

學打字既原因係為左係online game同人嘈交

打到同快係兩回事

咪撚戇鳩啦

點樣記倉頡嘅標點
打咗幾年都唔係好記到

根本速成同倉頡有d取碼方式唔合邏輯，又話跟筆劃順序，但又成日有例外情況。
我用粵拼唔好？個字點讀就點打，唔得閒同你記咁多特別例子

其實係幾時出現粵語拼音輸入法
我細個嗰陣都無呢家野
細個用速成 大大下用smartphone打中文覺得揀字好撚煩就用左兩三日學左倉頡

起碼我覺得用到倉頡你都要識得隻字點寫
用拼音類嘅野好快會唔記得曬點寫字

有d真係冇乜道理
點解商係口做尾碼 而摘係月做尾碼?
撐點解係手做尾碼?
速成已經一堆冇道理

支持

如果有更多00 &10後手足傳承速成倉頡就更好

多謝支持

返工好難打得語音
無理由次次電話聽完forward 返電
去電腦嘛

細細個已經咁醒目

倉頡嘅話我諗都係中間個part要都返
不過我自己都要研究下先

Adobe premiere + Affect effect (睇情況需要）

拼音死全家

打左速成十年，打得多慣左，都再唸下點樣拆字
初時打字重會拆碼，打打下你會發現愈來愈多唔跟規距既字
然後你就會開始懷疑創作速成條友識唔識中文....

而家班小朋友打拼音架

推
用緊速成

同多啲想傾連嘅人傾
打機同人嘈多啲交

但formal d就有啲網有比人訓練嘅

粵拼好似老豆老母嗰代已經用緊
我細個就係俾佢哋影響先學
大個咗電話用筆劃
但電腦就繼續粵拼
我都想學速成

你啱

最大嘅好處係免費

我諗係因為年代唔同

推咗先 清清concept 都好

想當年用2分鐘就學識啦喎

多謝巴打補充

係咪你後生咋

90頭算唔算後生

解釋得幾清楚
但把聲就

要睇中共本書

我咪又差唔多
但我嗰陣真係無接觸過粵拼
以為係啲新野來

咁巴打當溫故知新

會努力改善

玩 online game 係練打字最快方法

木竹水

都唔係 其實拆字都一樣
倉頡速成最難其實就係背字根
識速成其實唔難學倉頡

主要拆字分咗
連體字 最多四碼 分體字 最多五碼
熟咗兩種大原則 剩返啲細位都唔算難

絕對係亂嚟 識倉頡拆碼
你係理解唔到順字點解係
「中中中金」 而唔係 「中中一月金」

本人呢個廢老表示
倉頡仲易用過速成

想學倉頡取碼
已經識打速成，但電腦打字取碼好麻煩 ..
我自己由零開始，用左一個月左右練速成，依家識打9成字左右，手機打字平均1分鐘25字，但電腦打真係龜速咁濟...
有冇巴打都係學完速成之後轉倉頡，大概要幾耐先適應到。

以前打得機多所以識打速成同唔算慢
打慣左筆劃後 依家電腦打速成慢左好多

咁大個人都唔識用速成

00後：用支拼比較方便

條片有解釋

Same

細個玩cso用英文鬧人太7所以迫自己學打字

Google Chrome有個官方plugin
叫Google Input Tool
有廣東話拼音輸入法
佢應該融合咗幾種系統
同埋你打曬全句會準啲
例如「食咗飯未」
就咁打sikjofanmei就出到
不過最衰係得Chrome上網先用到

btw 其實唔使跟系統都得
容錯性好高

過 用 口
適 用 月
高 用 口
搞 用 月

想點呀屌佢老味

想學但係無從入手
手機唔想再用手寫

手機筆劃易上手得多

倉頡 要順筆劃之如又要識 拆碼,
拆碼我ok, 不過順筆劃因為細個是鳩但寫 到依家唔識打倉頡
利申 小學教九方啲堂 自己用黎學速成打機

去到Win10冇咗又要背返數字

我win10都係上網搵返嚟裝

正常係倉頡
但速成打慣果班都玩到識背晒字表。

btw 唔同os就倉頡會快d
PS4
WIN
AN
IOS 個TABLE全部唔同
倉頡冇呢個問題

屌你老母
可以用1秒打出來

戇鳩
係online game教

唔洗理咁多
手指放邊自己鐘意就得
講真我冇理過標準擺位
點解要跟

A

如果想打到最快就用盡十隻手指
尾指呢啲難發力嘅都要時間練返嚟
普通打字我覺得唔駛咁樣虐待自己

10幾年都未適應到

木 係好似力嗰部份
水 係又嗰部份

雖然唔知點解

手腦協調好
好羡慕

為跑online而學 之後因為msn打得快咗
但而家電話用筆畫 速成打得慢咗超多

我個陣print咗呢個表學咗一個月

電腦都有語音輸入法㗎

其實自己習慣自然打得最快
標準都係人定嫁姐
禁得舒服最緊要

本身識速成
最近學倉頡覺得d拆碼原則好奇怪
以為係上下結構嘅點知係上中下結構
心諗今次係上中下喇掛
屌佢又拆做上下結構

Push

望住會好啲
但我懶得印 要查多幾次個表
我用左一個月左右喇
最難反而係佢啲法則
字首取頭尾 字身取頭二碼加尾碼 呢個好易
但有啲連體字最多取四個碼 都唔知可以點拆個字
唯有上網睇（btw我果陣課金左一個月比五色學倉頡）
唔課都有其他免費野上網睇 但我懶
同埋有啲字/部首係死記
好似「鬼」字係就咁竹戈
「鬥」字係就咁中弓
「幾」係女戈竹戈
呢啲咁

我呢三兩年 講左幾次要學
對上一次話學係2月
結果5月先真係學

有時我都唔知有啲字係點打
係iPhone 兩個打法都出到
牌：中中竹竹十/中中竹田十
肺：月十月/月卜中

仲有一時金一時廿
開頭學速成完全靠撞

屌 好撚認同 死記字
同佢啲法則都唔同嘅
順字唔係算連體字掛

因為肺字右邊嗰個唔係市字嚟
上邊嗰度唔係一點而係一棟穿到底

一個月

小學識速成
中五嗰個打咗兩晚學識咗倉頡

但會唔會個腦仲係諗住打速成碼 我開頭成日都係咁 諗住打兩個碼

都會 慢慢轉囉
失頭幾日都係第一下打速成

我小學都係學一棟穿落底

我

一個月，用手機學會易上手啲

我而家轉左喇 有時人地電話得速成我都打左倉頡碼

係
個腦會hang 機

識用但我估的手勢應該錯哂

由細錯到大
而家唔算遲

中国拼音好

戇鳩
個個都打機學？

你真係唔識嫁喎
緊係鍵盤X制

以前完全唔識打字 又唔識拼音同筆劃
跟住知道第日做野實要識速成呢啲所以自己搵app學
開頭學速成都真係靠死記
迫自己同人wts既時候都用速成打
一有唔識既字就用手寫
再即刻去查速成碼係咩
打打下就慣左架啦

正常，我話學python都講咗幾年

打咗足足成粒鐘咁耐速成，終於畀打到我依家呢一句說話啦

光復香港 時代革命﹗

打咗足足成粒鐘咁耐速成，終於畀打到我依家呢一句說話啦
FU HE HA EU AI OP TJ OL

你地係咩理由學速成？
細細個 啊哥見我玩跑online 仲用手寫版同人傾計， 就逼我學速成，話遲啲考我 唔識就唔比打機。但明明我寫字嘅速度都追得上佢地， 最尾驚真係冇得打， 就上網search 左個速成表， 拎左份報紙嚟打，一開始係辛苦， 但好快上手，因為你打打下啲字就會睇到其他字嘅出現，就順手會記埋佢。 所以速成真係唔難。

興奮到打咗三句

一黎中一上電腦堂要學
二係玩江湖聊天室（個時想改個中文霸氣名點知唔識打字，最後叫咗大口水，諗起都覺得柒）
三係打機要鬧人

細個打online game 要鬧交
細個又唔識英文
第一個識打嘅字好似係仆街
Oy2 hn 5好似係咁
屌就係 sb 3

呢首係我第一首用倉頡打嘅歌
亦都係我自己最中意嘅歌－－舊街角

呢首係我最後一首打嘅歌
自己中意連詩雅 用倉頡打曬佢咁多首歌之後大概都識打好多字了

打機學速成之後發現鬧交速度唔夠快就改學倉頡

我就係icq同xanga學嘅
有字唔識打就借啲意問囡囡

啲驚唔俾人打粗口
就打隻字嘅倉頡碼
最多就係尸口中月

每日搵篇文打 好快識

袁爸爸話想要100萬白宮聯署，未簽嘅快啲簽埋佢

倉頡新手，順字堅唔明， 有冇高手解釋吓？字首唔係最多兩碼咩？

80後倉頡撚
仲以為倉但速成已經式微 新一代冇人識

我係小學個陣用小蒙恬 跟住手寫板壞左唔想再買 小三開始自學速成細個學咩都比大個左快好多

倉頡撚揮手

直接學倉頡啦, 唔好浪費時間

因為你地無咗快快樂樂學倉頡，所以好難練倉頡

online game世代長大
拎住張速成碼紙仔自學冇難度

正常人思維：順字係左右結構
川係左 ，頁係右
倉頡on9思維：順係左中右結構
丿係左，丨係中，[丨頁]係右

本身冇乜點認真練過速成，但係如果打開台服lol就會突飛猛進

唔知點解覺得拆碼唔難
但係記英文字母位置同手指位置好難 尤其尾指無名指要上落就唔知自己做緊咩

細過學打速成係因為要同人嗌交

有人問點解要講埋對手點擺，因為打熟咗就唔洗望keyboard，對手會自動郁去粒掣度，好方便。

個「麻」字成日出唔到😞

借個位

用番拼音啦

佢地自己寫錯字／錯筆劃又賴有bug

依家有語音輸入啦 未來一定會更準仲洗鬼學咩
語音快過你打字100,000,000倍
利申識速成

點解 適（卜月）同商 （卜口）係唔同打法真係諗極都唔明

邊有啊，冇囉

發明倉頡嘅台灣人都好少用啦

唔係幾明點解有人話打字快倉頡會好用過速成。
我打慣左速成，基本上有八成以上既字都係常用字，打慣左就記得係邊個數字或者page down幾多下再邊個數字。
理論上應該係點都會打快過倉頡先岩？

戈 金 同 戈 木 都出都個「麻」字
個陣心諗做咩又關個金事

我 明明細個msn/online game果陣身邊個個都打速成
唔知點解上到u先發覺好多人反而打拼音筆劃 搞到我好似異類咁

Mac機可以down OpenVanilla 可以好似window機咁打速成

係，我都用緊

非正式統計，大家識打字主要係因為：
- 打機要同人嘈交
- MSN/ ICQ / Xanga的mk文年代
- 溝女

Lm 上年grad搵工先開始學打速成
本身都少打 而家頂盡都係得一分鐘24-25字

以前麻字右邊個木，嗰一捺唔係捺，而係有小小直角，當咗金個碼
但係打個嫲字又係變木

lm
咁多輸入法淨係識粵拼仲要未學曬教院同耶魯個system

淨係識用Google粵語拼音

但將個輸入法轉嚟轉去會唔會仲曬時間？

認真要學咩我記得果時睇左一眼張表就識
簡單講：1秒教學 知道速成=頭尾 完

細個學識咗大易後，點都學唔識用速成。

打速成可以唔洗望keyboard都可以打到好鬼快 加上用mac book你打開嘅字基本上都會係頭一版 揀字都超快 搞到有次去返下啲打字part time 要test wpm 但因為個公司係用window機 啲字其實fix死曬係第幾版第幾個搞到慢左好多 以前未用mac book都仲可以記得「我」字係竹戈7 「的」係竹戈空白鍵9

然後叫我打英文我一定要望住個keyboard黎打

本身識啲速成，但覺得要揀字好煩，最近呢兩年學埋倉頡，推薦下面個網，唔洗多，一日打十分鐘已經夠做，一開始唔洗打咁耐，唔係會好痛苦，依加都可以穩定50wpm，建議一篇篇打，熟先轉下一篇(呢段文全倉頡)

利申90後，近00後嘅我依加係朋友圈入邊唯一一個用倉頡打字

Share咗俾自稱黃但係堅持用蝗語拼音嘅人睇
條友成日話其他輸入法好難
今次冇得推三推四啦掛？

小3開始識用速成打字
依家手機打字都係一直用速成

速成typeracer 打到140wpm
倉頡因為用mac機先轉用得80wpm
速成起碼8成碼都記得位置
打咗10幾年速成

當年玩跑online為咗同人嘈而學打 畢生受用

依家有時都要刪字再打返岩隻字
我打倉頡 速成 筆劃仲好
出街唔通有私人野都大大聲講出嚟咩
有時喉嚨痛都唔想語音輸入啦

其實用速成倉頡嘅傻閪係咪唔知道個世界上有樣野, 叫廣東話輸入法?

有冇人話我聽點解麻同嫲可以唔同打法

倉頡如果打頭碼+*+尾碼 就係速成拆碼 唔使轉輸入法
開埋睇字根既話 衰多幾次就會開始記得點打

學新輸入法果陣一定比你舊有果個慢d
不過隨住時間 倉頡會快過用其他中文輸入法 特別係用full size keyboard果陣

嫲個林就係平時個林

由零開始就直接學倉頡啦, 唔係實後悔

唔洗記，打zhlp

我一直都係打zxab zxac
原來可以咁打

筆劃輸入法